［召集］印尼華僑（仔女）入黎聚一聚

大家有冇返過家鄉？印尼大家個印象如何？返到去真係好舒服，諗住開返個group一齊share一下印尼既點滴

你地會唔會皮膚深色d?

留名先 阿媽係印尼華僑 之前都想開post問有冇同路人
今個暑假會返去棉蘭 對上一次返已經係10年前

阿媽係 利申 未番過印尼

我有個朋友係（佢叫阿榮，佢老母廣東話唔正，成日叫佢阿wing）
佢老豆老母都好高，佢自己米九幾 葡萄…

會黑少少 但又未去到非洲人咁黑

娘親係 乜原來真係有咁多印尼華僑？

我前排都去左泗水，感覺好農村feel好正

講起我都幾撚黑

返下啦 好正

阿媽番多 好少跟佢

我媽講廣東話都唔正

Surabaya

係
你好

Ya! Surabaya 好過jakarta, 冇咁塞車

父母都係華僑
老豆福建人係泗水
阿媽係客家人係karawang （近Jakarta)
返過印尼幾次

我老豆都係福建，唔通同你係親戚

你地屋企會唔會整啲印尼小食？

我兩邊屋企人大部分已經係六幾年排華果陣返左支那
去左果d華僑農場
基本上我老豆果邊返曬支那
得我媽果邊仲有人係印尼

阿媽成日整黃金糕

nasi golen

我媽係印尼華僑 但係我同我呀媽都好白
d 人知我媽係印尼華僑都會驚訝地問點解咁白

我老母係，但廣東話好正

佢地廣東話個tone 係一聽就知印尼華僑

棉蘭成日停電⋯⋯夜晚有D街道就算有街燈，但個D街道都好似鬼城咁。（Mall除外）

我媽係Singkawang 講客家話
佢兩三年返去一次 我20幾歲人都未去過

呢D地方有大屋住有車出入接送嘛爽囉，好似香港D有錢人呀

仲有"加多加多"

我唔係好食酸辣野所以好多印尼野都唔食

我老豆同嫲嫲係
一到新年成班印尼親戚會一齊打印尼牌，佢地叫"打瓜"

我d親戚已經發左達
但d思想性格同印尼人冇分別
憎人富貴厭人窮
所以我應該唔會再去探果班人
去旅行仲好

會，有啲印尼野好好食

巴打介唔介意講下你姓乜？

細個跟阿媽返過個幾月農村
又熱又多蚊 針到成身都係
沖涼要係個大水肛慢慢「不」啲凍水沖身

試過屙夜尿無開燈 踩到老鼠吱吱叫

有次坐係到抖涼 有條蛇係我腳邊躝
（後尾比格離隻母雞入左黎啄死左佢 ）

童年陰影

唔好啦
費時比fd知我account
好多fd上連登

Nasi goreng? Nasi kuning?

Ok

真係好撚多蚊

我勁多親戚發到豬頭咁，勁有錢，間屋複式有8-10個工人

你屋企background 同我差唔多

Bika ambon, 我媽同我今次返印尼買左幾盒返黎香港

同鄉

我係你隔離pontianak 都係講客家話
上次返去有去singkawang嗰度啲野食好正

Wkwkwk

細個翻過 勁鄉下 好多四腳爬爬係牆 細個唔識野拎橡筋彈佢地
同埋沖涼用溪水 每不一兜水都要睇下有無野先淋落去
印象最深係 夜晚出街伸手不見五指 但成個天都係星星 好靚 到依家都好記得

千層糕加印尼咖啡真係好正

Nasi gudeg 好好食

班蘭葉沖茶好撚好飲

有無返過去 岩岩search 過勁遠

印尼咖啡 你指luwak? 中上級既我飲過都係覺得麻麻地
最頂級既唔捨得買，一杯咖啡成千幾蚊

Martabak有冇同好
細個好鐘意食
知唔知香港邊間印尼鋪頭有得賣

華僑老母
我香港出世
1月返左去，幾舒服

[img]

未返過去 我媽成日講到個到好多蛇蟲鼠蟻 我一定唔習慣

點都有鄉音

老豆有隻成日飲
好似叫kapal
陣味好香

好撚遠 要雅加達轉機再坐5個鐘車先到

我都係Pontianak

有冇溝香港D索印傭

黎得香港都唔會索

你地係唔係，同我一樣 食印尼撈，由細食到大

老豆係 但未返過

我有fd係
我地成班叫佢印尼王子

有冇人細個同我一樣
以為自己係mix

曾經以為係

我同我朋友 屋企嘅印尼女傭姨姨，傾計，
傾到好似係香港遇見同鄉咁

我呀媽都係singkawang 山口洋

係中二個時跟媽咪返咗去成個暑假
啲天氣好舒服

我呀媽有時會整印尼粉果 超正

我返親都係轉內陸機，坐車就無試過

同鄉hi
返過去玩一去無回頭

勁想再去玩

我老豆都係好鍾意飲一隻咖啡，去親印尼都買一大堆返香港

印尼好多靚女，又有身材

Indo me 仲未喺超市賣嗰陣我食左好耐，嗰陣買係38蚊一箱（有40包）
之前都會諗如果攞左個香港經營權，而家發到豬頭咁

我有
上年翻左去峇里島

hi同鄉
btw 知唔知pontianak係鬼嘅意思，之前google嚇撚死

啲人話你似印尼人其實都幾無稽，華僑呀大佬
唔通ABC就個個都金髮碧眼咩

Mix中國果d先正

返一次去仲貴過去日本

係咪因為好多印尼人落降頭

我今次返耶加達，機票1844

叫坤甸未算
雅加達叫耶城 巴城

珍多冰，沙律，炸蕉

洗費呢
次次我老母返去洗一皮野

好耐之前用一星期時間去左三寶壟日惹同萬隆
仲有去覆舟火山

我老母都係，次次去印尼都好似搬左成個印尼返黎

坐加魯達 ？

坐CX

有個阿姨開鋪頭比競爭對手降頭搞到差d死
又七乳流血

孔
自膠

坤甸好多巫術野 仲要好勁個隻

細個好鐘意食 lum 賓

我都聽我親戚講，用你一條頭髮or用過既野都可以落你降頭

全部親戚都係印尼
得老豆一家係香港
大家年齡都大
想佢地聚一聚
但我從來都未見過

好似冇咩必要

係可以
同埋個度d野術數好鬼勁

係印尼坐車真係坐撚死人

利申 唔係印尼華僑仔女 只係岩岩去完旅行

邊間咁平？CX凌晨機？

你去左印尼邊度？

CX 朝早0920機 返黎1430機，來回都係1844

有冇坐過火車 買飛易唔易

呀媽係印尼華僑 未跟過佢返去
但黎緊會去男朋友去峇里島

飲過落左咒既水或都掂過佢d野都已經搞掂你

之前去都係坐華航

粵僑？港僑？

我阿媽都係singkawang
中文好似係叫山口洋 早兩年陪阿媽番左去一兩個星期，天氣同食物都係非常不錯，去到個邊個人真係會平靜好多

Lm 有興趣 想知多啲
點樣七孔流血

打錯字
孔

4月頭返去singkawang

我親戚開士多
對家因為生意差葡萄佢
之後佢好似唔為意飲左人地比佢既水
之後身體好差係咁入醫院
七孔流血係流黑色既血
就快死
佢最後要搵d巫師解到降就開始好返

西加兩大城 三口洋 坤甸

老母係 好似係咩palembang果度
返過去好多次
屋企成日都有印尼野食
隔一個禮拜左右就有加多加多食
細個唔食菜呃我話係天婦羅
仲有啲一舊舊有唔同形狀嘅魚肉糕 最鍾意食
但老母唔會整

成堆singkawang同鄉

好似冇乜java人

馬拉巴打路過
利申 混左馬來

我係
wonosobo

三口洋d客家話好難聽

問阿媽佢話住加里曼丹

我地屋企又係

我屋企都係 你姓咩

我媽咪成日講 印尼華僑同印尼本地人，好唔岩傾，
似前00年代左右，入印尼關，要比錢先過得😂

細個去都係要俾錢過關
一過完十幾廿人衝埋黎
夾硬要幫你拎行李黎賺錢
嚇撚死我
嗰陣讀緊小學

係！護照要夾錢入去！

Btw,細個有見過 有個華裔女人係海關間房入面大喊
阿媽話可能冇比「通行費」唔比佢出境

我媽咪個邊大部份人都係印尼，所以利是都比其他朋友少一半😂（講笑咁講）
不過少左公公婆婆照顧就真，有時都幾葡萄朋友!(兒時）

嘩！邊個月份呀？

好好食
唯獨阿媽整過好難食
返印尼一定會食，不過上次食到肚痾

我就係住個邊附近二個鐘車程 松柏港
阿媽都叫我唔好亂食其他人嘅嘢

我媽話轉完內陸仲要坐三個幾鐘車

我媽有12個兄弟姊妹 有個同我同年
得我呀媽黎左香港

松柏港(Sigapinyuh) 揮手

帶勁多野食返黎 個喼充滿印尼既味道

估唔到咁多同鄉
以前都成日聽呀媽講下啲降頭
又係有親戚俾人落過差啲俾人呃晒啲錢

singkawang 附近
5年前返過

上個星期五上機，星期日返黎

係咪呢啲地方都離唔開降頭

同邊間貫咁抵？
應該要好早book吧！

三個幾鐘唔係Kota Singkawang
去到邊皮位咋

我上機前3日買
真係咁啱佢減價我又睇到就即刻買
永安book架

叫唔叫好盛行？
依幾年呀婆屋企附近起咗座嘢，就係啲人去拜娘娘 好似係
嗰便啲人都好信奉呢類嘢

個邊d人純過城市人

我媽係18歲就嫁黎hk
19歲生埋我
越大個 覺得阿媽好鈍 咩q都唔識
打政府d清潔工 問佢咁辛苦做咩返印尼
佢話死都唔番 留係香港最好
佢年年都番過去鄉下 我都冇番

因為印尼實在太差 雖然香港都不斷倒退但點都好過印尼

住松柏港邊頭

唔識講 應該住喺圖入面

阿媽都係singkawang
住咗廿幾年中文仲係一舊舊

好近我

我好羨慕我呀媽識浪口音

我呀媽都係18歲黎hk 19歲生我

新年食千層糕簡直一絕

另外好鍾意食印尼舖幾蚊果d 糕點，有糯米雞，黃金糕，班蘭椰絲卷

老母banda aceh
老豆kota manado

banda aceh 唔知乜海灘 @2011

我都聽降頭故聽到大
聽過話一條頭髮就可以令到個女人對你死心塌地
又聽過話有人一入樹林會變羚羊

之前網上搵點解叫pontianak係話以前坤甸好多樹林，話最早住係個到班人係同樹林啲鬼爭個地盤返黎，所以就命名做pontianak黎紀念

咁多婆羅洲同鄉

有冇pemangkat同鄉

班蘭椰絲卷 我至愛
星期日先食完

識幾個mix既印尼女仔下係白
仲幾靚

係咪成日食營多 真心一問

Thx
舊年都冇咁平。

聽我親戚講 香港啲工人如果成日俾個主人鬧 會落降落主人個仔女度

經血湯

我老豆，外父同外母都係印尼華僑
不過我嗰面得阿嫲同一兩個親戚識印尼話，我老婆嗰面就個個都識

老豆老母兩邊都係
我應該廿幾年冇去過印尼
我淨係記得我係果度貪玩鬆左個司機個handbrake搞到溜後撞左埋牆

婆羅浮屠

去過一次
Btw 果度附近係咪有個係山區既度假村

未去過想去
孖埋親戚去

係咪覆舟火山

好似近火山果個
唔記得咩名

印尼蝦片

咩機

識一個朋友，男，身體勁臭，勁多毛髮.....勁大汗勁臭，垃圾殘閪人種，過主[black] [/black]

無番過😂

我阿公屋企近機場，坐半個鐘車都到

同鄉係客家話嘅你地識唔識講？
我淨係識聽同講到1999

老母係印尼華僑，係耶加達做生意住大屋，全個家庭移民晒去美國
係得老母on99嫁左黎香港

識聽7成 完全唔識講

家兄細個聽老豆老母客家話一年 識聽 唔識講

我就冇聽過 返到去印尼 translate server error

淨係識講 selamat pagi 同 makasih

唔準沈呀個post

屌 細個返去 去到病左 仲病得幾嚴重 之後我阿婆帶我見唔知係術士定巫士 叫我飲符水 仲記得個陣味好難頂 飲完之後我就嘔 跟住就冇事 岩岩阿媽話我果陣比人落降頭
仲記得singkawang 唔知係新年之後定點 會有一日有一班人出黎話自己係神打 之後佢地就係條街到遊行 佢地會將啲刀插上身 攞把刀据下手呀腳咁 有啲人插插下就死撚左 有啲人就乜事都冇 冇流血乜柒都冇 最後冇事個班人就會比人拜 幫人醫病

呢個句我都識，其他就收曬皮

慶幸印尼大學開始教中文 (不過蝗語
同同年親戚冇translate error

印尼好似好多大學都教中文

有冇tg gp 交流下
淨係返過一次印尼

母親大人都係加里曼單 再去耶加達

真係自幼稚園就已經食印撈 加醋 新年就係街市印尼鋪買黃金糕煎 仲有自炸蝦餅
前年番左去一次 d 親戚個個買地買樓 屋企十幾個住家工人 母親就嫁左黎香港捱窮

singkawang留名，番過一次咁大把

其實印尼賺錢好易 只要你肯做
有個大陸親戚本身係大陸打份牛工 之後辭職去印尼賣淘寶貨
賣左7年 印尼大陸都有樓有車

90後親戚大學生識講蝗語同寫殘體字
80後果啲完全唔識